台北市的因應香港局勢計劃

柯文哲 2019/12/11

香港局勢是全世界關心的議題，台北市當然也不能例外。

作為民主自由陣營的一員，我們關心香港發生的事件，也思考目前狀況下，我們需要做什麼？因此在今年9月，我們擬訂北市府觀光產業發展，以及港人來臺投資、經商、移民、教育的相關計畫。

台北市政府政府在目前的法規下，能做的就是「因應情勢、地域交流、產業交流、積極招商、輔導安置」等5個面向。

今年9月的市政會議上，觀傳局針對北市府的會展產業，擬定替代香港策略及方案；並針對「台北市投資服務辦公室」及「促進民間參與公共建設相關業務」，請產業局及財政局於財經小組成立「香港專案小組」處理香港投資台灣問題。

其實教育也是外交的一部分，因此我們也請觀傳局及教育局擴大辦理與旅行社合作的方案，讓「修學旅行」成為台港交流的重要環節，持續深化學生之間的交流。

最後，為了因應可能的人才移入，我們也請產業局及勞動局探詢本市的產業及工會需求，再由教育局擬定說帖給相關單位創造培訓機會及實習媒合，留下一個安置的空間。

因應國際情勢的變化，我們在既有的框架下，該準備的要準備，把自己的能量盡力完善，才有機會向他人伸出援手。我也相信透過深化的民主交流，才能讓更多民主的聲音被他人聽見。

政府的政策需要有穩定方向且持續推進，我們現在在做的事並不求媒體曝光度，但只要務實的做下去，將來還是會被所有人看見。

#進步價值光榮城市

==============

與民進黨割席後柯文哲被綠營全力抹為中共的同路人

連登仔對民進黨不喜歡的柯文哲大概已有定見

不過台灣的地方首長中迄今也只看到柯文哲實質著手因應香港局勢

當然，他也只能做地方政府能做的事，至於難民法、港澳條例第18條就與台北市長無關了

Thank You Taiwan

台灣人怎樣看柯文哲?

如果真正落實對香港人係好事
但唔排除係小罵大幫忙式政治手段